[宗教撚入]唔明點解仲要有人信鬼神？

宗教只係人進化史中一個過渡產物，將唔能夠解釋既事物歸咎於神秘力量，但人類進化到今時今日已經發展出一套有效嘅系統—科學去研究解釋未能夠解釋既事物，我哋對呢個世界越嚟越了解，已經唔再需要將未知事物推卸比”神”，但點解仲會有人繼續去相信鬼神同宗教故事？

Too long didn’t read thanks

仲有好多未知囉

你咁勁，埋去一次d咩鬼屋出名現場挑釁一下囉，記得現場直播俾我地睇

真心討論

你解釋到咪無人信囉

既然唔信嗰樣嘢點解要特登做個樣野？
你唔信有神會唔會拜神？
你唔信有鬼點解要去鬼屋？
去親邊度鬧鬼酒店，尾房全部照住，熄晒燈訓完全無發生過咩事

要解釋啲乜？
即係人類自己幻想一個概念出嚟，然後叫人去證明嗰樣嘢係假既？
呢樣野本質已經係一個幻想，談唔上需要證明

宗教同信仰本質只係人類自己創做出黎既系統，用黎維繫一班人嘅溝通，規範人嘅行為法律嘅前身，亦都係用黎裝載”無知/未知”同埋人類”懶惰不思考”既載具。

而家宗教/信仰或者返教會呢個行為變為現代人”可無限重用既情緒衛生巾”，只係用黎寄托情緒，冇錯係有佢嘅用處，但信鬼神已經過時，點解仲有人信？

連登無宗教支持者討論下？

你個思維埋同d宗教人士一樣囉，我信有神做咩要驗證係咪有神，我信埋得囉

咁你咩原因信？
你覺得死後有Afterlife?
你想得到永生？
永生一定好？
你信宗教對自己有益？
你身心情緒因而變得好d?
日常生活比較開心工作比較順利？

講緊你個思維啊

唔明點解仲有人唔信鬼神，明明日日咁多人話撞鬼同見到神跡

推

竟然無人夠膽討論
連登有咩多耶撚宗教撚有point可以拎出黎講
唔信鬼神既又可以講下你自己睇法
點解唔敢講？

唔信鬼神，但亦都唔信科學

冇必要坳
1.你的角度=證實唔到就唔信
2.人地角度=唔能夠證明無所以信

客觀角度來講,假設有日科學家宣佈證實左有鬼神,咪一樣會有人話係做假
除非觀音出現係佢面前啦,但係果陣已經唔係[信仰]
所謂[信仰]就係信未能證實的事物

退一萬步講,d音響撚都有佢地的信仰,你用儀器測條線根本一樣,但佢地就係話有分別,咁你點證明?

科學只係陳述事實，你身邊所有科技嘢都係用科學發現同發明。

總有人心靈空虛

係連登講迷信都食咁多負皮
樓主真係唔簡單

你邏輯錯曬，
冇嘢係需要證明「冇」
如果乜都要證明「冇」，咁法律都唔需要，
我殺咗人，我話係廁所神做嘅，你證明唔到唔係，所以=有廁所神？

宜家我話我係如來佛祖，你點駁我？

其實我個問題就係問點解今時今日仲需要"鬼神論呢一系列既信仰"
唔係問緊咩係"信仰"

唔緊要, 多謝推Post

人地信鬼神係建基於歷史，文化背景同個人經驗
至於合唔合邏輯\科學，唔係佢地關心的問題囉

有啲靈異事件係現今科學解釋唔到

我冇信教但保持開放態度
可能真係有神,但個神又係一定係你信緊果個?
可能真正既神唔係任何宗教既神呢?
可能神唔只一個呢?
又可能神都只係一種比人類更高等既生物呢?
宇宙大把野人類都未探索到,外星人都唔可以肯定有定冇,
神鬼有同冇唔應該一口咬定

係用緊，只可以講用科學既理論解釋到我地日常生活既大部份問題，但唔代表科學係宇宙既真理
科係只係用我地觀測到既結果作為根基
好似牛頓咁用實驗結果引證左三條定律
當時幾乎可以解釋到所有既力學問題
當考慮到光速既時候
發現原來牛頓果套原來有漏洞
再出現相對論
宇宙太多我地觀測唔到既野
咁相對論又可以岩幾耐呢？
現今科學漏洞多的是
宇宙既複雜程度絕對唔會係現今科學解釋得到
發展左幾百年既科學就想陳述事實
係太自大定太天真？

科學就係述事實既工具, 呢句就話本身冇錯亦冇自大或天真。科學係用黎解釋我地想知既事物, 未必完全解釋曬, 但佢Approach緊既方向係正確。

打個比喻:
以前人見到行雷閃電會解釋係"雷公發嬲", 但唔會再追問邊個係雷公? 雷公點黎? 雷公呢個解釋合唔合理有冇互相矛盾? 最多只係寫故事將雷公人象化, 但呢D純粹創作。但科學唔同, 科學不斷問點解最後發展出電磁學, 解釋到行雷閃電呢個現象, 人就唔需要再將呢個現象用"雷公"呢D身鬼神去解釋。而且發展電磁學人類唔些可以解釋呢個現象, 仲可以預視, 甚至製造呢個現象, 所以科學唔係純粹創作, 因為科學係有應用性可以通去各大領域同應用發明科技。唔似鬼神故事純粹創作, 今日寫呢個故事聽日寫另一個故事, 唔同民族寫唔同故事。

科學自帶一套自己挑戰自己既機制, 用返你個例子又打個比喻:
牛頓力學幾乎已經解釋曬所有當時人類日常生活遇到既力學現象, 但因為人類科技不斷發展, 人類所能觀察到既尺度更深更廣, 超出左日常生活遇到既尺度, 發現牛頓力學唔夠解釋新尺度, 所以又發展出相對論涵蓋更大既尺度, 原理就好似人類發現左一個島畫左張地圖, 之後繼續探索再或一張更大既地圖去涵蓋之前細個張地圖, 所以唔出現你所謂"可以岩幾耐?"呢樣野, 因為舊個幅細地圖仍然係岩既。

我出呢個post討論唔係去否定有冇神, 而係去討論點解去到今時今日仲有咁多人唔去思考, 將生活各種現象事無大小素諸於"神秘力量/鬼神之說"。我覺得呢個態度實際係非常落後好原始人既做法，所以想問信教既人究竟咩心態?

認真答你
單嚮個人層面嚟講
鬼神之說
係幫助人類應付死亡而存在
因為人類對死亡嘅恐懼永遠都存在
所以永遠需要鬼神之說
如果放嚮社會角度嚟講
鬼神之說善用得宜
係可以用一啲簡易善惡觀令社會穩定
例如做壞事要落地獄之類

宗教係視一d原則為真理 信則為真 不信則為謬

科學係以觀察不斷驗證同完善一個理論 希望用依個理論可以作為預測未來嘅工具 所以係近乎真理但不一定是真理

當科學有野唔可以用已知理論合理解釋 或者有未知真偽嘅情況出現 你可以選擇繼續相信 或者否定

信仰唔係基於證據 係基於選擇

所以科學一日未完善 一日都係信仰

而即使科學係完善嘅 你選擇唔相信佢又係一種信仰

當你信一個宗教 你會有預期嘅利益

非常吸引嘅利益係結果 當你只求結果不問過程係咪無稽

咁即使宗教有無理嘅教條要遵守 你都會願意去做去信

樓主可以去墳場訓幾晚，用科學驗證

連登仲有好多小學生
佢地唔會同你用邏輯思考究竟有定冇
都唔會同你分析就算真係帶神鬼
佢地應該有啲咩邏輯
而佢地嘅論點就係
依家解釋唔到 所以就信有
同舊時天狗蝕日就代表唔吉利啲人諗野一樣

算啦 信仰呢d 野你阻止唔到
正如我呀婆買埋成堆傳銷既保健品食
你拎曬所有新聞同佢講係呃人既
佢話：我食完身體真係好左
佢80歲又真係行得走得身體健康
你可以講d 咩

唔信咪唔信
有自由

入嚟睇點解樓主咁多負皮

牛頓都信有神啦
用人類知識去定義有無鬼神會唔會太井底之蛙?
以前唔知空氣存在唔通就代表冇咩？

因為認真地鳩噏冇煩惱

科學唔係講個信字

因為蠢囉on9

只能說在未有解釋宇宙的盡頭係咩時，科學係未完整，好多野科學都無解。

起碼2/3人中四已經無讀理科啦
你同佢地講科學
呢個世界大把蠢閪

咁科學解釋到人點來未？

科學就連癌症點解決都搞唔掂啦
唔好以為科學好勁

宗教撚偽善

如果唯科學說法
姐係客觀世界只會存在自然科學法則
物體互動只係純物理公式
系統以外冇嘢可以干擾物理因果關係
姐係冇鬼神存在嘅空間

如果用樓主哩個角度去推翻鬼神
咁必然結果係人的自由意志都會被推翻
因為自由意志如果存在
就會影響客觀世界嘅物理因果
某某事情發生，係因為某人想
嚴謹嘅物理鏈就會被改變

幾認同樓主睇法
但其實科學都係一種信仰
你叫人地唔信鬼神信科學=你叫人地唔信天主信佛教

所以邏輯上
否定神明，就相等於否定自我嘅存在
你可以放低？

付出同回報嘅問題。

信有神而真係有神，你就可以死左之後去天國享福。
信有神而真係冇神，你都不過係每日浪費咗些少時間去拜神。

信冇神而真係有神，你死左就必定落地獄受苦。
信冇神而真係冇神，馬照跑舞照跳。

結果顯示，假設真係有神而你信佢，會有無限回報，唔信就有無限損失；假設真係冇神而你又信，只係付出有限損失，唔信就冇得冇失。

綜上所述，無論係唔係有神，信咗先冇壞，最多都係損失咗啲拜神時間。

可唔可以解釋下:
點解人既自由意志都會被推翻?
同埋自由意志係我討論範圍扮演咩角色?
點解自由意志如果存在就會影響客觀世界嘅物理因果?
你所講既"自由意志"個scope係咩?

因為我個post唔止踩到耶教仲踩埋其他宗教同神秘學支持者, 又有人誤以為科學係一種信仰, 以為我推崇科學係係信仰領域爭地盤

因為你仲後生

已經有條好明確既方向去解釋, 都係因為有人類起源既研究同解釋先開發到基因技術, 人造細胞等等既biotech. 科學係陳述事實, 而當探索途中搵到原理就可以用同樣原理去Replicate phenomenon

食藥, 打針, 做手術呢D 全部都係Science.
癌症本生就係細胞病變, 算係error, 科學可以去修復Error, 雖然唔係所有Error都修復到, 不過修復到既都愈黎愈多, 另外科學都係唯一有能力去解決呢個問題既方向(唔通信鬼神唸下經又好"勁"可以解決癌症?). 食藥, 打針, 做手術呢D 全部都係Science.
另外除左修復Error, 科學亦都有研究點去防止出現Error, eg. DNA engineering

A/B blind test

科學係陳述事實搵出原理, 唔係信仰
搵出原理後可以再加已應用, 發展技術
全部都係實實在在既, 好似你手上新電話咁

點解有神你就可以死左之後去天國享福?
點知真係享福?
用你個講法係咪拜曬所有神最好?
因為你唔知"天國"係屬於邊個宗教既神.....
點解有呢個問題? 因為現時既宗教根本係人創既, 唔同地方既創作都唔同, 既然人創既即係所謂天堂故事都係假既。
重申, 我冇否定有神, 因為神仲係未知, 暫時只係一個概念, 佢既角色同工作都係未知。而人創故事既神只係人編寫出黎既故事去闡述"神"呢個概念

講多無謂，華富邨棺材四十年無人敢拆
你來！

你應該慶幸自己未遇到靈異事
而唔係話人地信鬼神

牛頓信有"神" 呢個神係咪現時宗教入面信個D人創既"神"? 唔係
牛頓有冇將未知既事物素諸"鬼話力量/神秘學說"? 冇, 佢既態度已經同宗教撚鬼神撚唔同。
牛頓同愛因斯坦都相信有神呢個角色, 但佢地從未將神扣係現行宗教, 因為佢地用"神"呢個字只係表達概念為"神"既存在保留空間, 可能呢個宇宙就係神既本體。
但神係咪會同人類有溝通? 係咪一個人樣? 係咪會等你上香怕餓親? 係咪會要你唱聖詩歌頌榮耀佢? 唔係囉

80歲係咁
但接受過教育既青年中年係咪都要咁?
你係咪要咁?
你既下一代係咪都要咁?
人係咪要不思考不批判, 純粹相信其他人所編制既故事?
如果發覺呢種態度係有問題, 咁係咪要正視?

上面答左同類回覆

其實有 純粹唔想同你討論

That’s why I dun want to discuss with 樓主

科學並唔存在信/不信
科學係用黎陳述事實, 科學係發現, 科技係用科學所發現去發明
地心吸力本身存在, 科學發現地心吸力, 再進一步發現更廣義既解釋萬誘引力, 再因而解釋天體運行, 解釋到白天黑夜既形成等等
發現萬誘引力原理後, 我地可以應用呢個原理去發明科技. 就算你整飛機都係要先了解左萬誘引力原理先.
唔會因為你唔信科學, 而你唔受地心吸力約束, 唔係人創作地心吸力, 唔係科學創作地心吸力, 科學係去解釋點解有, 點解會係度, 點樣去利用.
同人創既宗教信仰完全係兩樣野, 科學唔係一樣可選擇信/不信既事物

「因為有人類起源既研究同解釋先開發到基因技術」，而從而推論解答人既起源既問題，你呢種叫做後因推前果既邏輯謬誤，建議你多讀書，例如《李天命的思考藝術》、有本都幾入門，叫做思方導航，希望幫到你
我唔介意同你大談宗教信仰或者哲學思想，但建議你多d經歷生命的各種、多見識世界、多讀書、建立多種興趣，才番黎呢個po再討論

你講得岩, 宗教鬼神本身就係創作出黎去舒緩人對死亡既恐懼
但如果將所有生活上事無大小都素諸於鬼神都係過左火
我地恐懼死亡因為對死亡唔了解, 而科學可以令我地更加了解死亡係咩一回事, 甚至科學可能可以發展到有科技令到人類永生原死, 死亡唔再存在.

拗黎無鬼用 完全係兩個維度既野
信同唔信都係睇自己姐 無謂尋求認同

不過宗教係文化既避難所 以及係法理既承托之處
唔少古代文化都收埋係宗教入面
建議樓主可以研究一下歷史同宗教
再拗呢個問題

你要壽星公吊頸.....厭命長
無人阻你

華富邨棺材，當年想搬想拆的工人全部死撚晒！
真係你畀幾多錢都唔做

咁多年好奇就去摸的人，無一幸免
你要挑機搵佢囉！

因為科學解決唔到生死既問題

仲有太多嘢科學仲未解釋到

開post黎突顯自己無知都有

首先你一黎就拋書名拋書包意圖令人覺得自己比樓主(我)更有知識, 所以廢事同樓主討論, 你呢D咁既態度完全唔似一個知識追求者。另外, 你又點知我睇書比你少? 你覺得我logic出問題你除左9up達一句"後因推前果既邏輯謬誤"出黎, 你可唔可以demonstrate下錯係邊? 你個本李天命的思考藝術一早講到爛, 係有可取之處亦有受批評之處。
如果你站到咁週講到比起我你已經歷更多生命的各種、更多見識世界、讀更多書、建立左更多種興趣，咁我上回覆左咁多, 你有咩"高見"?
話自己唔介意大談宗教信仰或者哲學思想既話, 你到目前為止講過D咩有營養既說話?
再答下你:
"「因為有人類起源既研究同解釋先開發到基因技術」" 我係講緊人類先係對人類起源原因有追求有渴望, 用科學方法不斷向超源方向去發現, 由人體 > 細胞 > DNA > 分子> 原子 > 亞原子 > 亞亞原子 > String > Singularity 咁去研究. 又因為科學有研究人體, 所以我地有Medicine, 又因為科學有研究細胞, 所以我地有細胞技術, 又因為科學有研究DNA所以我地有發展DNA Engineering, 又因為科學有研究原子所以我地有核能, 又因為科學有研究有研究亞原子, 所以我地研發到量子電腦, 科威特繼續研究亞亞原子, String, Singularity, Big Bang, 將會發現更多.
"而從而推論解答人既起源既問題" <~ 呢句係你講既, 我冇解答人既起源既問題
"你呢種叫做後因推前果既邏輯謬誤" <~ 後因推前果又係你講既, 你要講就講清楚出黎demonstrate下, 唔好求其拋一句就懶係好有學問咁.
我只可以話有因先有果, 而科學你"執果素因", 再 "恃因推果"

宗教對人類管理既用處同好處對我承認既, 歷史同宗教我都知點皮毛, 但宗教會唔會已經係過時既產物呢? 我想講我地香港, 屬教育程度高, 有現代法律, 人民水平較高既地方 (暫不講政治智慧), 係咪應該反思下係咪仲需要宗教做文化既避難所 同埋作為法理既承托呢?
我地對代事物既態度係咪仲要咁不求甚解素諸鬼神去解釋呢?

咁你講下

有好多回覆都話"因為呢個世界仲有好多未知"
咁唔係就係因為有咁多未知, 所以先要去追求去解釋未知?
如果將未知素諸創作故事鬼神之說, 咁正正就令到個"未知" stay "未知"
正正就係我開呢個post既原因, 問點解現代人仲用呢個態度?

因為人心從來都唔識面對死亡，需要宗教去安撫人心，人不能接受最親既人消失，只要人有意識面對死亡，恐懼和不幸，科學先可以全面主導

其實有好多所謂既"未知", 都有學者同專家做緊研究.
只係呢類研究所得既答案無辦法確定.

但無肯定既答案, 又係唔係代表肯定係無？
我認為保持一個開放態度去對待呢類未知既事物, 而唔係下下非黑即白, 難以肯定就當一定係無咁既做法更好.

輪迴係心理學上面其實做左好多年研究, discovery channel 都有拍過：

鬼魂其實網上有好多片段, 有部份好難做假(例如係cam 拍到既), 但當然亦有好多係fake 架啦

最尾就係信咪信, 唔信咪唔信囉
唔洗非黑即白既

人生時間得好少
喺可見既將來科學一定唔會剖釋到宇宙真理，人類生死等問題，信教到都有一半機會解決到

廢文
根本冇一句駁到

你會點解釋科學唔係信仰？
我都講咗好多次科學唔係信仰

中
現今社會好多人信 而你唔信
咁你要佢地信冇鬼神當然要你親身證明
係你用你論點說服人
利申 唔信

喺物理科學入面
causality 永遠係一對對咁出現
姐係“A因”會必然imply “B果”
如果你深信世界運行只不過係按公式演進
就必須否定物理框架外的一切

推之
人類嘅行為就只係腦內biochemical reactions的結果
中間冇靈魂去操作
亦唔會涉及人類的自我選擇
因為無論你點揀
你都唔可能改變物理因果
你嘅行為只不過係機械性
所有行為都係物理的條件反射

所以用絕對的物理觀去否定神明
必然得到的結論係同時否定靈魂(自由志意)
因為人的行為冇空間比意識去介入
神明同靈魂嘅本質都係一樣
都係物理框架外的東西

例如你睇西醫，你唔知佢既原理但都相信會醫得好，就唔合乎科學精神，係科學信仰

上面有人話因爲有野用科學解釋唔到
我想講嘅係
科學家解釋唔到就唯有認解釋唔到
唔會隨便安一個似是而非嘅解釋，然後話佢係就係
每一個theory 都要嚴格證明同俾科學界review

古時中國大陸無法律,可能信教讓人面向正路

連登仔屌人信耶
但自己又信鬼

如果科學的框架真係嚴謹到可以排除物理以外一切東西
咁樓主嘅問題都係冇意義

如果萬物一切只會跟從物理定律運行
只要世界有左第一因(big bang)
就可以用必然正確嘅物理定律去推導宇宙演化
大至天體運行，小至粒子運動
都只係沿佢地固定軌跡運行
什麼人類會相信什麼，什麼人會相信鬼神
哩啲都只係腦內生化反應下的幻覺
係客觀物理世界演化下的必然且絕對的結果
唔存在“點解會有人會信”哩個問題
因為哩個陳述要求人要有能力去選擇是否相信
或相信什麼
如果科學或物理真係嚴格到樓主陳述嘅哩個地步，要排除科學外嘅一切
咁人就根本冇選擇去相信乜嘅空間
所有結果都係客觀地存在，非主觀地選擇
正如模擬巿民咁只係跟programing code 去運作

因為信教期望值高過無神論
首先神存唔存在哩樣嘢你一日未死都冇辦法解答
唔存在嘅話，信教嘅人同唔信教嘅人會得到一樣嘅結果，打和
但假如存在你又信啱咗嘅話，你得到嘅回報就會高於唔信教嘅人同信錯教嘅人，你贏
而即使神存但唔係你信嗰個，咁都只係同唔信教嘅人一樣結果，打和

即係話，唔信教嘅人只有打和同輸，而信教嘅人就係贏或者打和
至於邊個宗教贏面大啲，咁就睇你自己喇
我就信飛天意麵神

你可以係不可知論
可以係有神論
可以係無神論
但絕對正確的現在只有不可知論
有神同無神論都涉及主觀

你今晚自己去墳場瞓一晚就會信㗎喇

大部分宗教都係唔可以拜其他偶像
所以信錯教都係仆街 邊會只有贏同打和

信錯教仆街,唔信教都係仆街
既然一齊仆街,打和啦!SUPER!

是但啦 信不信由你姐

買個心安理得，完
只要唔好似兩大世上垃圾宗教，迫人信，唔信你落地獄又或者屠你全族就得

樓豬太過重視理性嗰part
但有冇諗過宗教/念神根本唔係處理緊理性嘅嘢
唔係想解釋點解會有行雷閃電 點解會地震
而係處理緊人性嘅軟弱

人性會唔會有軟弱嘅時候？
有冇可能永遠都可以非常理性咁依靠經驗、科學去處理事情？
答應就梗係唔會
而鬼神之說就重會存於人性之中

你話人軟弱唔一定要依靠宗教，都可以生活落去
咁睇吓匪國無咗宗教扶持之後道德淪亡嘅現象，就知道宗教嘅重要

至於軟弱喺咩時候出現？
對我黎講 就係面對兩難情況時 堅持所信的道德原則。
冇咗宗教嘅約束，我只會選擇較易行嘅路，而唔係合乎道義嘅路

Pish

科學解釋到咩叫愛情嗎？

咁你上乜撚野網

信教：最後冇神（和），有神（贏），有其他神（輸）
唔信教：最後冇神（和），有神（輸），有其他神（輸）

樓豬潛咗

我邊句講咩prove唔到?
我中心主旨從想係問, 點解今時今日仲有咁多人類對待解釋唔到既現象時係直接素諸鬼神之說而唔係去諗點去了解多D點去研究, 因為現金科學已經提供左個好好既平台好比人研究未知現象.

唔得閒睇post, 你知我唔多左証明你有追我post, 多謝

明白你講咩野, 你講既point好值得思考, 我要思考下
多謝曬
初步諗法係物理框架下其實包括隨機性(part of the nature). 猶其見於量子世界, 可能以呢個方向可以解釋到點係冇靈魂之說低下都可以有Free will.
即係d野唔係set死左, 而係隨機而呢個隨機性建構出容許自由意志既空間, 但仍然within Phsyics framwork.

想reply呢篇先岩:

明白你講咩野, 你講既point好值得思考, 我要思考下
多謝曬
初步諗法係物理框架下其實包括隨機性(part of the nature). 猶其見於量子世界, 可能以呢個方向可以解釋到點係冇靈魂之說低下都可以有Free will.
即係d野唔係set死左, 而係隨機而呢個隨機性建構出容許自由意志既空間, 但仍然within Phsyics framwork.

c hing講野有條理,易明
樓主真係9up

睇正負皮已知連登用戶質素，成班垃圾迷信撚

你明唔明自己講緊咩
就算有不可確定性
唔代表你有自由意志
你否定左靈魂或者只確信物理法則
你既架在只係粒子堆砌既結果
完全等於死物

哲學問題
不過自由意志的確唔存在
係人類睇得自己太高
其實所有事都係有前因後果
基因 腦神經科學 就係證實緊呢樣野
人生在世只不過係一堆chemical
你同我實在渺小

咁點解你覺得冇自由意志呢?

正正就係上面巴打所講既野
的確係事實
不過人類堅持自己係主宰自己生運
認為自己係遊戲入面既主角
會對第一身認知有落差 且不想接受
其實你見緊想到做緊既所有事
都係preprogrammed
咁樣亦都唔表代有問題
因為每個人都係因為chemical reactions 而有感受感觀反應
世界之複雜 非你我所想
不過簡單一字
就係 緣

最大問題係"你"
點解粒子互動會製造做左個主體去感受事物?
呢個我諗已經超出左科學

呢個係biochemistry問題
正如點解enzyme 可以分解同結合蛋白質
明明大家都係蛋白質
只係咁岩我個位fit你入 咁就成就左件事
10個 100個 10000個 由1開始到數之不盡既組合
形成左複雜到普通人想像唔到既system

就好點解大家都係carbon 點解鑽石會特別硬
點解大家都有固態液態 點解冰會係浮而唔係沉
佢就係咁 fact

不如你明早訓醒諗一諗問一問自己，點解呢個世界一開眼會有人同有其他生物

討論終於開始有質素
"全科學視覺解釋事物是否必自我否定除自由意志?"
"如有自由意志是否必定等於需要有靈魂(soul/spirit?)介入(i.e.dualism)?"

我信果d鬼神現象只係作出來
果d靈異事件通常只係1個人講
1個人, 自己吹到幾大都得啦, 冇其他證人

人既內心比你想像中脆弱得多
當絕望無助出現既時侯自然希望有比自己更上位既存在幫到自己
宗教既神就係人類心靈既慰籍曙光同希望

我覺得面對未知是否存在的東西
未必要相信
但至少唔好咁快排除
已知同未知係兩個互補(complementary)嘅集(set)
而且可官感的世界亦未必係全部

情感寄托 情緒支援

我個人係唔信的
我認為信有神/鬼 最重要既原因 係因為自身軟弱

對個未知事身其實係有開發 討論 研究 思想既空間，未進行以上步驟都唔應該直接排除，但skip唔做以上步驟直接創作故事解釋鬼神概念稱然後叫呢樣做信仰亦都係自己呃自己嘅行為。

可為可官感既世界呢？量子層面既尺度算唔算可觀咁感世界(有物理框架解釋)? 定平視我哋見唔到feel唔到就定為不可官感世界(即係量子世界屬不可官感世界)？ 另外仲要定義不可觀感同埋尚未可觀感。所以問你點定義先？

即係明知係假都當係真然後信？
定係唔思想直接相信然後就算有證據證明係假都最好唔好講？不要討論不要思考只管相信？

Free will 霍金咁講

“Do people have free will? If we have free will, where in the evolutionary tree did it develop? Do blue-green algae or bacteria have free will, or is their behavior automatic and within the realm of scientific law? Is it only multicelled organisms that have free will, or only mammals? We might think that a chimpanzee is exercising free will when it chooses to chomp on a banana, or a cat when it rips up your sofa, but what about the roundworm called Caenorhabditis elegans—a simple creature made of only 959 cells? It probably never thinks, “That was damn tasty bacteria I got to dine on back there,” yet it too has a definite preference in food and will either settle for an unattractive meal or go foraging for something better, depending on recent experience. Is that the exercise of free will?
Though we feel that we can choose what we do, our understanding of the molecular basis of biology shows that biological processes are governed by the laws of physics and chemistry and therefore are as determined as the orbits of the planets. Recent experiments in neuroscience support the view that it is our physical brain, following the known laws of science, that determines our actions, and not some agency that exists outside those laws. For example, a study of patients undergoing awake brain surgery found that by electrically stimulating the appropriate regions of the brain, one could create in the patient the desire to move the hand, arm, or foot, or to move the lips and talk. It is hard to imagine how free will can operate if our behavior is determined by physical law, so it seems that we are no more than biological machines and that free will is just an illusion.”

依你講法，宗教只係人類對未知事物而去天馬行空，試圖用人類能夠所理解的，去解釋人類未能夠理解的事物，咁科學亦都只係其中一門宗教

科學係可證實，咪再屈佢係宗教。

同時唔該咪再咁矯情，係到你又知係真？至少以目前我地所知嘅情報下，所得到嘅事實就叫科學。

唔係，宗教篇故仔，唔同宗教唔同文化唔同背景有唔同故仔。
科學唔係宗教，只係陳述事實嘅工具，一旦發現原理可以解釋更廣義嘅現象，可以被運用發展科技，科學解釋係冇地域限制全宇宙共通，全人類有相同觀察，可以用黎預測結果等等好實際既用途。

唯物撚表示雖然認同
但樓主冇乜說服力

點解呢，你覺得我想說服咩野？

都話人生唔夠時間俾你完全理解到真理
而家科學上係不可知
我明知有生之年科學都解脫唔到點解唔可以選擇相信某個宗教?

既然唔信點解要特登走黎否定?

既然否定點解冇例證反駁?
既然否定點解得片面之詞?

好似反耶都係因為佢本聖經大把矛盾大把位入姐

樓豬淨係睇/諗啲佢鍾意嘅嘢
佢鍾意科學 唔鍾意鬼神
但如果有一日科學證實到鬼神嘅存在呢？
雖然機會微乎其微，但原則上唔係不可能
但樓主首先就將科學同鬼神擺係對立面
以為有科學就唔可以有鬼
咁照佢嘅邏輯，呢個世界真係冇可能有鬼

傻仔，有雞先定有蛋先？無鬼神？

人信宗教 有幾難明
每個人都要相信一套故事令自己活得更有意義

宗教唔一定同科學抵觸。可以係有第二個國度用科學未解釋到既方法存在姐。

而且未解釋到唔等於唔可以信。樣樣野都要問，樣樣野都要知點解，我咪好唔得閒？

咁樣迷信充其量只係一個嫌疑，而唔係事實

好簡單，樓主有無讀過u？大把教授級都有宗教信仰，天主基督佛教係基本，文理商都有，點解咁高學歷既人仲信鬼神？你可以自己諗下先，不過提醒返你唔應該用「信鬼神」去形容。

人類認知呢個世界咁少
你竟然話"我哋對呢個世界越嚟越了解"?
人類連自己身體點運作都好多未知
莫講話人類起源
進化論連達爾文自己都話解釋唔到人類進化

無經歷 被鬼宅 的人
要佢相信有 被鬼宅
根本無可能

但問已試過 被鬼宅的人
點證明有試過 被鬼宅
畀條毛你咩！

同樣地，教徒經歷過主聽禱告
成就常人不能做到的事

你不信，經歷唔到無得怨

垃圾先信埋啲神教

好多科學家信有神
係因為以現今對科學既認知
有神已經比無神更科學

好多人唔去主動了解科學
單純用主觀既角度就話人迷信，垃圾
真係笑大人個口

係因為以現今對科學嘅認知，有神比冇神跟更科學

1想問下你點樣定義科學
2點樣理解到有神比冇神緊科學

堅去鬼屋行返轉玩下先，怕咩姐你都唔信有

上面叫佢挑戰摸華富邨棺材添！
佢直頭無膽答

宗教已經成為咗種族文明嘅一部分,好難去全盤否定佢,打倒一切牛鬼蛇神又真係有好結局咩?
再者,人類最大嘅恐懼就係死亡。依家比個理由你安安份份做幾廿年人,再帶住個希望同信念去死,不知幾好。